# 步骤3的直观解释（用具体例子）

让我们用一个**具体的数字例子**来演示为什么步骤3有效：

## 例子设定

假设链表结构如下：
- 链表头节点：0
- 节点连接：0 → 1 → 2 → 3 → 4 → 2（入环点是节点2）

参数：
- a = 2（起点到入环点的距离：0→1→2，共2步）
- c = 3（环的长度：2→3→4→2，共3步）

## 步骤1：快慢指针出发

- 慢指针（S）速度：1步/次
- 快指针（F）速度：2步/次

| 步数 | 慢指针位置 | 快指针位置 |
|------|-----------|-----------|
| 0    | 0         | 0         |
| 1    | 1         | 2         |
| 2    | 2         | 4         |
| 3    | 3         | 3         |

**相遇点**：节点3（第3步时相遇）

## 步骤2：计算相遇时的距离

- 慢指针总步数：a + b = 2 + 1 = 3步（b=1，慢指针在环内走了1步）
- 快指针总步数：2*(a + b) = 6步 = a + b + k*c = 3 + 1*3 = 6步（k=1，快指针在环内走了1圈）

## 步骤3：重置指针到表头，同速前进

现在，将快指针（F）重置到表头（节点0），然后两个指针都以1步/次的速度前进：

| 步数 | 慢指针位置 | 快指针位置 |
|------|-----------|-----------|
| 0    | 3         | 0         |
| 1    | 4         | 1         |
| 2    | 2         | 2         |

**再次相遇点**：节点2（入环点）

## 为什么会这样？

从上面的例子可以看出：
1. 当快慢指针第一次相遇时：
   - 慢指针走了：`a + b = 3`步
   - 快指针走了：`2*(a + b) = 6`步
   - 快指针比慢指针多走了一圈：`6 - 3 = 3 = c`步

2. 根据公式：`a + b = k*c` → `a = k*c - b`
   - 在这个例子中：`a = 1*3 - 1 = 2`步
   - 而`c - b = 3 - 1 = 2`步（相遇点到入环点的距离）
   - 所以`a = c - b`！

这意味着：
- 从起点到入环点的距离（a=2步）
- 等于从相遇点到入环点的距离（c-b=2步）

因此，当两个指针分别从起点和相遇点同速出发时，它们会**同时到达入环点**！

## 再用无限长直线比喻

如果把环想象成无限长的直线：
- 相遇点在位置`b = 1`
- 入环点在位置`c = 3`
- 从相遇点到下一个入环点的距离是`c - b = 2`
- 而从起点到入环点的距离也是`a = 2`
- 所以两个指针同速走2步后都会到达入环点

是不是很直观？